\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[tmargin=2cm, bmargin=1.5cm, lmargin=2cm, rmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\title{Indicadores Fiscais e Gerenciais do FPSM}
\author{Everton da Rosa - Contador - CRC RS-076595/O-3}
\input{"cache/data.tex"}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este relatório tem o objetivo de apresentar os principais indicadores legais e gerenciais relativos ao \textbf{Fundo de Previdência dos Servidores Municipais (RPPS)} do Município de \textbf{Independência/RS}.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Indicadores Gerenciais}

Nesta seção estão apresentados alguns indicadores de cunho gerencial com a finalidade de auxiliar a gestão do RPPS nas decisões que envolvam aspectos contábeis, orçamentários e financeiros.

\subsection{Receita Orçamentária}

A receita engloba a receita orçamentária e intra-orçamentária arrecadada pelo RPPS, em termos líquidos de suas deduções.

Os valores são apresentados em termos mensais e acumulados até o mês de referência, comparados aos valores efetivamente realizados no ano anterior e com os valores previstos na lei orçamentária anual.

\input{"tex_templates/rpps/receita_total.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/receita_contrib_serv.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/receita_contrib_patronal_normal.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/receita_contrib_patronal_suplem.tex"}

\subsection{Disponibilidades do RPPS}

Esta seção apresenta dados sobre as disponibilidades e investimentos do RPPS.

\input{"tex_templates/rpps/disponibilidades.tex"}

\subsection{Investimentos}

A gestão dos investimentos é feita por comitê especialmente constituído para esta finalidade, bem como por servidor imbuído da função de gestor de investimentos, cabendo ao serviço de contabilidade o registro dos fatos que impactam esses ativos.

Com isso em mente, este relatório se abstém de formar opinião sobre esse tema, visto que a competência para tal é dos citados comitê e gestor de investimentos.

\input{"tex_templates/rpps/disponibilidades_resultado.tex"}

\subsection{Despesas Orçamentárias}

As despesas orçamentárias do RPPS são apresentadas nesta seção com base nos valores empenhados mensal e acumulado, comparados aos valores correspondentes do ano anterior.

\input{"tex_templates/rpps/despesa_total.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/despesa_inativos_rpps.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/despesa_inativos_tesouro.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/despesa_adm.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/despesa_aposent.tex"}
\input{"tex_templates/rpps/despesa_pensoes.tex"}

\subsection{Dívida do Executivo em Regime de Parcelamento}

O Poder Executivo mantém um parcelamento de contribuições e outros valores não repassados e de empréstimos feitos junto ao RPPS. Esse parcelamento foi autorizado em 360 parcelas sendo que para o ano de 2022 foram pagas as parcelas 203 a 214.

Como forma de acompanhamento dos valores recebidos e do saldo devedor, foi elaborada projeção atualizada pela estimativa do IPCA englobando todo o período do parcelamento.

Também são apresentados os valores efetivamente realizados.

\input{"tex_templates/rpps/parcelamento.tex"}

\subsection{Compensação Previdenciária}

A compensação previdenciária entre o RPPS e o RGPS e outros RPPS tem a finalidade de transferir os recursos de contribuições dos segurados e patronal para os RPPS nos quais o segurado efetivamente se inativou ou gerou pensionistas.

Assim, demonstra-se a seguir o balanço entre os recursos recebidos de outros RPPS e do RGPS e aqueles transferidos a eles pelo FPSM.

\input{"tex_templates/rpps/comp_prev.tex"}

\vspace{16pt}

\begin{center}
	Independência, RS, \today
\end{center}

\vspace{36pt}

\begin{center}
	EVERTON DA ROSA\\
	Contador\\
	CRC RS-076595/O-3
\end{center}
\end{document}
